<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--
    <string-array name="placeNames">
        <item>موزه موسیقی</item>
        <item>پارک آب و آتش</item>
        <item>پردیس سینمایی ملت</item>
        <item>خانه‌ي هنرمندان ايران</item>
        <item>بازار تهران</item>
        <item>میدان امام حسین (ع) و راسته شهدا</item>
        <item>باغ موزه هنرهای ایرانی</item>
        <item>باغ موزه دفاع مقدس</item>
        <item>تونل نیایش و پروژه صدر</item>
        <item>باغ مستوفی الممالک قدیم، باغ ایرانی جدید</item>
        <item>باغ موزه قصر</item>
        <item>برج میلاد</item>
        <item>کاخ موزه سعدآباد</item>
        <item>آبشار سنگی کوهسار</item>
        <item>تله کابین توچال</item>
        <item>کاخ موزه نیاوران</item>
        <item>برج طغرل</item>
        <item>برج آزادی</item>
        <item>رصدخانه زعفرانیه</item>
        <item>چشمه علی</item>
        <item>پارک نهج البلاغه</item>
        <item>باغ وحش تهران</item>
        <item>کاخ گلستان</item>
        <item>سردر باغ ملی</item>
        <item>بوستان ولایت</item>
    </string-array>
    <string-array name="placeDetails">
        <item>ساختمان موزه در سال 1351 به عنوان یک ساختمان مسکونی تاسیس شد که در سال 1373 مدیر موزه موسیقی پیشنهاد ساخت یک موزه را مطرح می کند و به علت اینکه ساختمان در نظرگرفته، بسیار نامناسب و تقریبا مخروبه بوده است، از سال 1382 تلاش های گروهی برای بازسازی ساختمان شروع شده و سرانجام در سال 1388 موزه موسیقی افتتاح می گردد. اين موزه شامل بخش‌هاي مختلفي از جمله گنجينه آثار است كه شامل سازهاي بادي، زهي، نواحي و كوبه‌اي است. همچنين آرشيو آواها و نواهاي ايراني، كتابخانه كتابهاي ادبي و موسيقي، اطاق صوتي و كارگاه ساخت و مرمت سازهاي ايراني، بخش‌هاي ديگر موزه موسيقي است. اين موزه، پايگاهي براي اهالي موسيقي است و برنامه‌هايي همچون بزرگداشت‌ اساتيد موسيقي، برگزاري كارگاه‌هاي آ‌موزشي سازسازي، مجهز كردن استوديوی صدا، ضبط كارهاي جديد، کارگاه آموزشی با حضور اساتید مختلف و ساخت مستندهایی در رابطه با موسیقی و زندگی اساتید از دیگر فعالیتهای می باشد.</item>
        <item>بوستان حضرت ابراهیم یا پارک آب و آتش یکی از پارک‌های شهر تهران است. این پارک در سال 1388 توسط شهرداری تهران افتتاح گردید. این پارک دارای مساحتی بالغ بر ۲۴۰۰۰ مترمربع می‌باشد و دارای تجهیزاتی مانند چهار برج آتش و چادری ۷۰۰ متری می‌باشد. این پارک که در خیابان آفریقا واقع شده است، شامل پل ابریشم، لانه کبوتر، کالسکه‌رانی، فانوس دریایی، آبنما، برج آتش، آلاچیق و محیط سبز می‌باشد.</item>
        <item>مجموعۀ پردیس سینما گالری ملت در محدودۀ منطقۀ 3 شهرداری تهران و در زمینی کشیده و نامعین به مساحت 6000 متر مربع در منتهی الیه جنوب غربی پارک ملت ساخته شده است. یکی از ویژگی های اصلی این مجموعه، گالری ملت است که آثار هنرمندان مختلف را به نمایش می گذارد. این مجموعه علاوه بر نمایش جدید ترین فیلم های سینمایی، امکاناتی از قبیل رستوران، فست فود، کافی شاپ، کتاب فروشی و غیره دارد و دارای چهار سالن نمایش فیلم و یک سینماتیک و فروشگاه های عرضه محصولات فرهنگی می باشد.</item>
        <item>خانه‌ي هنرمندان ايران در جهت تقويت جوانب گوناگون فعاليت‌هاي هنري و ايجاد و حمايت از تشكيلات هنري، در سال 1377 با بازسازي بنايي متعلق به دوران قاجار كه در زمان دومين جنگ ويرانگر جهاني توسط قواي متفقين به انبار مهمات و بعد از آن پادگان نظامي بود، به يک مرکز فرهنگي تبديل شد. خانه‌ي هنرمندان ايران،  محل دبيرخانه‌ي صنف‌هاي هنري ايران است كه با اختصاص فضاها و ارايه‌ي خدمات مختلف، امكان فعاليت‌هاي مختلف فرهنگي و هنري  را براي صنف‌هاي هنري ايران ايجاد كرده است. اين فضاها شامل تالار بتهوون، تالار فريدون ناصري، تالار غلامحسين اميرخاني،  نگارخانه مرتضي مميز، نگارخانه ميرميران و كارگاه عزت الله انتظامي كه اخيرا با بازسازي كامل، فرصت‌هاي بيشتري براي تجربه‌هاي گوناگون در عرصه‌‌هاي هنري (از جمله تئاتر و نمايش عروسكي) براي علاقه‌مندان ايجاد كرده است و نگارخانه‌ي غلامحسين نامي  نيز با تصويب شوراي عالي راه‌اندازي شده است.</item>
        <item>بازار تهران، بازاری است قدیمی واقع در مرکز شهر تهران می باشد که ساخت اولیه آن به دوره صفوی نسبت داده می شود. در میان اماکن بازار تهران، بازار بین‌الحرمین، از ساخته‌های دوره محمدشاه قاجار و بازار امیر، سرای امیر و بازار کفاش‌ها از افزوده‌های دوران ناصرالدین‌شاه است. این بازار شامل بخش های اصلی بازار زرگرها، بازار کفاش ها، تیمچه فرش فروشان، حمام چال، چهارسوی کوچک و بنکداری پارچه می باشد. معماری بخش های قدیم بازار در کنار معماری جدید بخش های تازه ساخت، بر جذابیت های این بازار افزوده است. بازار تهران همراه دیگر بناهاى تاریخى محدوده خود مانند مسجد امام، مسجدجامع و امامزاده زید در راسته بازار، امامزاده اسماعیل در بازار سید اسماعیل، امامزاده سید نصرالدین بالاتر از میدان اعدام، امامزاده چهل تنان و غیره از مجموعه‌هاى مهم تاریخى و هنرى شهر تهران محسوب مى‌شود. در شرایط فعلی نیز این بازار به دلیل تنوع بالای کالاها، مورد توجه مردم قرار دارد.</item>
        <item>میدان امام حسین (فوزیه سابق) از میدان‌های مرکزی شهر تهران است. این میدان با داشتن بازار، سینما و در مسیر خیابان 17 شهریور به سمت میدان شهدا، با داشتن جاذبه های مذهبی، از اهمیت خاصی برخوردار می باشد. میدان امام حسین در سال 1391 توسط شهرداری تهران دچار تغییراتی شده است و احداث زیرگذر جدید از حجم ترافیکی این میدان کاسته است. از آنجا که میدان امام حسین (ع) یادآور قیام امام حسین و میدان شهدا یادآور شهدای 17 شهریور می باشد، بناست این مسیر تبدیل به یک گذر آیینی برای شهروندان شده و حدفاصل بین میدان امام حسین (ع) تا میدان شهدا، تبدیل به مسیر عابر پیاده می‌شود. در این مسیر امکانات مختلفی چون آب‌نما، مجسمه و حجم‌های آیینی، تکیه‌ای برای تعزیه با عنوان تکیه «شهدا»، مبلمان شهری و امکانات یک خیابان مدرن مثل فرهنگسرا، پردیس سینمایی، موزه، گالری و کتابخانه در نظر گرفته می‌شود.</item>
        <item>باغ‌ موزه‌ی هنر ایرانی در زمستان1385 ، به‌ همت سازمان فرهنگی هنری شهرداری تهران با هدف نگهداری و نمایش آثار هنری در فضایی آرامش بخش، گشایش یافت. این باغ از لحاظ معماری مربوط به دوره پهلوی اول بوده و برای ییلاق و استفاده از آب و هوای خنک آن در فصول گرم سال ساخته شده است. موقعیت فعلی باغ در کوچه باغ های تجریش می باشد. طرح اولیه باغ به جز درخت های کهنسال، به صورت کنونی نبوده و تمامی آبراه، حوضچه، دیوارها و نرده های اطراف باغ از سال1384  مرمت گردیده است. آثار هنری باغ‌ موزه را می‌توان به دو دسته‌ی کلی تقسیم کرد؛ دسته‌ی نخست ماکت آثار باستانی، میراث گران ‌بهای نیاکان‌ به اضافه ‌ی آثار حجمی (چوب و فلز) برخی هنرمندان معاصر که به شکل دائمی امکان تماشای آن ها میسر است. دسته ‌ی دیگر آثار هنری قابل عرضه در فضای باغ، نگارخانه و دیواره‌ های باغ که در مدت محدودی در معرض مشاهده ‌ی علاقمندان قرار می‌ گیرد.</item>
        <item>باغ موزه دفاع مقدس، یک موزه رویدادی است و متفاوت از موزه‌هایی است که صرفا بناها و اشیای تاریخی را به نمایش می‌گذارند. باغ موزه دفاع مقدس از 7 تالار و یک قسمت انتهایی که یادمان دفاع مقدس است، تشکیل شده که در آن اعداد 7 و 8 به‌کار رفته است؛ عدد 8 به عنوان نمادی از 8 سال دفاع مقدس و عدد 7 به خاطر تقدسی که دارد. در میان تالارهای مختلف این باغ موزه، فقط یک تالار با نام «تالار پروانه‌ها» جنبه موزه‌ای دارد که برای معرفی سرداران دوران دفاع مقدس در نظر گرفته شده است. اما بقیه تالارها جنبه رویدادی دارد و می‌توان تمام اتفاقات دوران دفاع مقدس را در آن به شکل زنده در همان شرایط و حال و هوا مشاهده کرد.</item>
        <item>تونل نیایش در حد فاصل تقاطع بزرگراه‌های نیایش و کردستان تا تقاطع بزرگراه‌های صدر و مدرس و در محدوده منطقه 3 قرار دارد. این پروژه شامل دو طرح پل طبقاتی صدر و تونل نیایش می باشد. تونل نیایش با طول تقریبی 6/7 کیلومتر که با احتساب رمپ‌ها و دسترسی‌ها به 10 کیلومتر می‌رسد. کار ساخت تونل نیایش از خرداد 1390 آغاز شد. هدف از انجام این طرح، کاهش میزان ترافیک در مسیر مربوطه به ویژه در ایام عید و مسافرت های نوروزی می باشد. از مزایای این طرح می توان به کاهش آلودگی و جلوگیری از انتشار آلاینده ها، کاهش آلودگی صوتی، خروج بار ترافیکی از بافت شهری، دسترسی شهروندان ساکن شمال شرق به مناطق مرکزی و غربی، توسعه زیر ساخت ارتباطی شرق - غرب در نیمه شمالی کلانشهر تهران، کاهش مسافت طی شده با تامین مسیر بهتر و افزایش سرعت و کاهش زمان توقف، فراهم آوردن پناهگاهی مناسب در هنگام وقوع زلزله برای 35000 نفر از شهروندان، تسهیل تردد ، افزایش ایمنی سفر و غیره می توان اشاره کرد.</item>
        <item>باغ‌ ایرانی از جمله باغات زمان قاجار محسوب می‌شود که متعلق به مستوفی الممالک می باشد. وجود گونه های گیاهی و درختان چنار، از ویژگیهای بارز این باغ می باشد. این باغ با مساحت 32 هزار متر مربع در ده ‌ونک واقع شده است. انعکاس نور از میان شیشه‌های رنگین پنجره‌های اتاق‌ها و ایوان خانه قدیمی باغ، حال و هوای گذشته‌های دور را برای هر کسی تداعی می‌کرد. این اثر در تاریخ ۲۵ خرداد ۱۳۸۱ به ‌عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده است.</item>
        <item>در شمال شرقی تهران و در مسیر شمیران، به دستور فتحعلی شاه قاجار، بر فراز تپه ای، کاخی زیبا بنا می گردد که به قصر قاجار معروف می شود. این قصر در دهه آخر سلطنت ناصرالدین شاه بدون استفاده می ماند و رو به ویرانی می نهد. در زمان رضا شاه در باغ پایین تپه، زندانی بنا می گردد که به زندان قصر مشهور می گردد و در زمین های اطراف آن مرکز بی سیم و اولین فرستنده رادیوئی ایران دایر می گردد. این زندان تا چند سال پیش هم پابرجا بود که به جهت بروز مشکلات مختلف شهری به شهرداری منطقه ۷ واگذار شد تا تبدیل به مجموعه ای فرهنگی شود. در حال حاضر بخشی از این زندان به پارک زیبایی تبدیل شده است که تنها بنای به جا مانده از قاجار در آن، عمارت کلاه فرنگی کوچک و زیبا است.</item>
        <item>برج میلاد نام برج مخابراتی چندمنظوره است که در شمال غربی تهران، میان تپه‌ای با مساحت تقریبی ۱۴ هکتار واقع در جنوب محله شهرک غرب و شمال کوی نصر در منطقه ۲ شهرداری تهران قرار دارد. این برج با ارتفاع ۴۳۵ متر (۳۱۵ متر از آن مربوط به شفت بتنی و ۱۲۰ متر دیگر مربوط به آنتن برج) ، بلندترین برج ایران، ششمین برج بلند مخابراتی جهان و بیستمین سازه بلند نامتکی جهان است. این برج با ۱۳ هزار متر زیربنا از نظر وسعت کاربری سازهٔ رأس برج در میان تمامی برج‌های مخابراتی دنیا مقام نخست را دارد. این سازه به دلیل بلندی بسیار و شکل ظاهری متفاوتش، تقریباً از همه جای تهران نمایان است و از این رو، یکی از نمادهای پایتخت ایران به شمار می‌آید.</item>
        <item>مجموعه کاخ سعد آباد که امروزه به عنوان موزه از آن استفاده می شود، در شمالی ترین، بلندترین و خوش آب و هوا ترین بخش تهران در مساحتی در حدود 400 هکتار واقع شده است. این مجموعه دارای جنگل طبیعی، چشمه سار، باغستان، گلخانه و خیابان پوشیده از گل و درخت است. در این مجموعه، حدود 14 کاخ با تاسیسات جنبی گوناگون ساخته شده است. هر یک از این کاخ ها با مساحتی زیاد و با انواع امکانات تفریحی مانند استخر، مرداب، زمین های بازی و باغ در اختیار یکی از نزدیکان شاه بوده است.</item>
        <item>این آبشار در جنوب تهران و در تپه سنگی کوهسار  قرار دارد که از سنگهای طبیعی برای تزیین این آبشار استفاده شده است. برای دسترسی به این آبشار، دو راه دسترسي در ضلع های شرقي و غربي اين آبشار به صورت پلکاني ايجاد شده است تا شهروندان با فراغ بیشتری مسير تپه و طول آبشار را طي کنند. نور پردازي که با استفاده از لامپ هاي ویژه در محيط اين آبشار انجام شده، بر زیبایی های این آبشار افزوده است. ضمن اينکه در محيط پيراموني اين آبشار، از مبلمان پارکي و فضاي سبز مناسب استفاده شده که ضمن افزایش سطح جذابیت آبشار، بر میزان جذب گردشگران و مسافران به آبشار، تاثیر به سزایی داشته است.</item>
        <item>مجموعه ورزشی-تفریحی تله کابین توچال از انتهای خیابان ولنجک آغاز شده و پس از عبور از جاده آسفالته به ایستگاه اول تله کابین توچال متصل می‌شود. این تله‌کابین دارای سه خط اصلی و سه خط تله‌سی‌یژ و یک خط تله اسکی می‌باشد. روی هم رفته طول سه خط اصلی تله کابین نزدیک به ۷۵۰۰ متر می‌باشد که در میان تله کابین‌های نصب شده در دنیا، یکی از طولانی‌ترین خطوط تله کابین پیوسته به شمار می رود. تله کابین توچال، سه روز در هفته دایر است. در انتهای ایستگاه پنج، که مجهز به دو پیست اسکی برای ورزشکاران تازه کار و حرفه ای است، چندین رستوران و محل جهت استراحت وجود دارد. از امکانات این مجموعه ورزشی، می توان به باشگاه تنیس، باشگاه تیر و کمان، باشگاه بانجی جامپینگ و اسکیت، باشگاه پینت بال، کوهنوردی و پیاده روی، پیست های اسکی، هتل و سایر امکانات خدماتی می باشد. </item>
        <item>کاخ نیاوران با مساحتی در حدود 9000 مترمربع در دو طبقه و یک نیم طبقه در باغ نیاوران واقع شده است. عملیات احداث این بنا در سال 1337 شمسی، با طرحی ایرانی آغاز شد و با وقفه‌ای که در ساخت آن پیش آمد در سال 1346 به اتمام رسید و در سال 1347 مورد بهره برداری قرارگرفت. در ابتدا این کاخ را به عنوان محلی برای پذیرایی سلطنتی و اقامت میهمانان عالی رتبه دربار طراحی نمودند اما در حین عملیات اجرایی با اعمال تغییراتی در کاربری به محل سکونت محمدرضا پهلوی و خانواده او اختصاص یافت. این کاخ در سال 1374، مرمت و در اردیبهشت سال 1377 به عنوان موزه بازگشایی شد. آثار موجود در این موزه در دو بخش هنر پیش از تاریخ و آثار هنرهای تجسمی معاصر ایران و جهان به نمایش درآمده اند. ضمن اینکه آثار به جامانده از تمدن‌های باستانی پیش کلمبیایی، مفرغ‌های لرستان، سفالینه‌های املش، هنرهای سرخپوستان آمریکای شمالی مربوط به هزاره‌های اول و دوم پیش از میلاد و آثاری از هنرمندان معاصر ایرانی در این موزه به چشم می خورد.</item>
        <item>بناي آجري برج طغرل که در شرق ابن بابويه شهر ري قرار دارد، از جمله آثار باستاني ايران است که مربوط به دوره سلجوقيان و آرامگاه پادشاهي طغرل بيک است که در نيمه قرن ششم مي زيسته است. معماري برج طغرل به گونه ای است که مي توان از آن به صورت يک ساعت طبيعي استفاده کرد زيرا در بالاي هر ترک آن چهار و نيم دايره وجود دارد و هر يک از ترک ها بيانگر يک ربع ساعت هستند که دقيقاً همانند يک ساعت عمل مي کنند. در قسمت فوقاني برج، تزئينات و کتيبه ای به خط کوفي وجود داشته است که طي قرون گذشته از بين رفته است ولي در سال 1301 قمري به فرمان ناصرالدين شاه و به دست وزيرش امين السلطان، بخش فوقاني برج که فروريخته بود، مرمت و بازسازي شد و لوحه ای از مرمر بر سردر بنا نصب شد. اين بازسازي، بنا را از خطر تخريب و نابودي نجات داد ولي ظرافت کارهاي قديمي و بقعه کتيبه کوفي آن را از بين برد. يکي از مهم ترين استفاده ها از برج طغرل براي رهگذران و مسافران و بازرگاناني بود که در مسير جاده ابريشم از خراسان به ري مي آمدند که در شب هاي تاريک و تار، آتش بر باروي برج روشن مي کردند تا آنان راه اصلي را بيابند. به اين ترتيب برج طغرل روزها ساعت بود و شب ها راهنما.</item>
        <item>برج آزادی در ایران نمونه‌ای از نماد و نشانه‌های شهری است که معماری شاخص آن، تلفیق طاق‌های معماری پیش از اسلام در دوره هخامنشیان و ساسانیان و بعد از اسلام و تبدیل آن به نمادی زیبا به لحاظ معماری است. برج آزادی یک تندیس ساخته شده، به عنوان یک نماد شهری مورد توجه است. در این بنا، قوس اصلی وسط برج، نمادی از طاق کسری مربوط به دوره پیش از اسلام در دوره ساسانی است و قوس بالایی که یک قوس شکسته است، از دوران بعد از اسلام در ایران حکایت دارد. رسمی‌سازی‌هایی که بین دو قوس را پر می‌کند بسیار ایرانی است و از گنبد مساجد ایران الهام گرفته است. این بنا سه طبقه، چهار آسانسور و دو راه پله و 286 پلکان دارد در محوطه زیرین برج، چندین سالن نمایش، نگارخانه، کتابخانه و موزه قرار گرفته است. میدان آزادی از نمادهای برجسته‌ی انقلاب اسلامی محسوب می‌شود.</item>
        <item>مرکز رصد و نجوم کانون پرورش فکری کودکان و نوجوانان، نخستین مرکز آموزش ستاره شناسی آماتوری در ایران است که در رده سنی کودک و نوجوان فعالیت می‌کند. این مرکز در سال 1368  فعالیت خود را آغاز کرده‌ و تاکنون جمع زیادی از علاقمندان به نجوم آماتوری را در خود پرورش داده‌ است. از برجسته ترین فعالیت های این مرکز می توان به نخستین آسمان نمای ساخته شده در ایران، نخستین تلسکوپ ساخته شده در ایران، نشر نخستین تقویم نجومی، نخستین نمایشگاه عکس های نجومی، برگزاری روز نجوم و برگزاری روز فضا اشاره کرد.</item>
        <item>این چشمه در همسایگی ابن بابویه، برج طغرل، دژ رشکان و در زیر باروی ری واقع شده است. چشمه‌علی از میان صخره‌اى بزرگ خارج شده و به سوى جنوب و سپس جنوب شرق جاری است. نام باستانی این چشمه سورنا بوده است كه احتمالا منسوب به دودمانی بزرگ در دوره اشكانيان و ساسانیان است. بعدها به نام امام علی (ع) به چشمه على معروف شد. قدمت چشمه‌علی به حدود ۸۰۰۰ سال پیش بر می‌گردد، زمانی که نخستین اجتماع در کنار چشمه‌ای دایمی واقع بر بالای تپه‌ای، گرد آمدند. این محل در هزاره سوم پیش از میلاد ناگهان متروک شد و دوباره از هزاره دوم مسکونی و آباد گشت. آثاری از عهد پارت‌ها (حصار معبد آناهیتا متعلق به آغاز عصر مسیحی)، ساسانی‌ها و اسلام تا عهد تیموریان نیز در این محل به دست آمده است. به استناد روایت‌های مختلف، مادر زرتشت نیز در این مکان متولد شده است. درباره آب چشمه گفته می‌شود که از جاجرود و قیطریه تأمین می‌شود و پس از گذر از راه‌های زیرزمینی، از دل تپه می‌جوشد. در گذشته فرش فروش‌ها و مردم تهران، قالی‌ها و قالیچه‌های خود را با این عقیده که در آب این چشمه خاصیتی است که فرش را خوب تمیز و رنگ روشن‌تر و پر جلاتر می‌سازد، در آب چشمه‌علی می‌شستند. چشمه‌علی  در جنوب تهران و شمال شهرری در منطقه ۲۰ شهرداری تهران قرار دارد.</item>
        <item>دهکده گردشگری نهج البلاغه یا بوستان نهج‌البلاغه یکی از پارک‌های تهران می‌باشد که بیش از ۳۵ هکتار وسعت دارد و در بخش وسیعی از دره فرحزاد بین بزرگراه نیایش، بزرگراه همت و غرب بزرگراه یادگار امام احداث شده‌است. در عمیق‌ترین نقطه این بوستان، فضایی بکر و طبیعی به چشم می‌خورد که آب حاصل از قنات‌ها در آن جریان دارد. پیاده روی و دوچرخه سواری را می توان از ویژگیهای اصلی گردشگری و تفریحی این پارک دانست. این پارک همچنین امکانات ویژه ای از جمله محل بازی کودکان، فضاهای مناسب برای استراحت خانواده ها و همچنین دارای یک مسجد و یک پارکینگ 750  واحدی می باشد.</item>
        <item>ایده ایجاد باغ وحش به دوره قاجار بر می گردد که ناصرالدین شاه پس از بازگشت از سفر اروپا، در منطقه دوشان تپه عمارت باشکوهی ایجاد کرد که حیوانات مختلف در آن نگهداری می شد. در باغ وحش کنونی تهران، در حال حاضر، تعداد ۱۲۰ گونه جانوری بومی ایران و دیگر نقاط جهان در باغ وحش نگهداری می‌شوند. حدود 60 درصد این حیوانات بومی ایران و باقی از نقاط دیگر دنیا به خصوص آفریقا به ایران آورده شده اند.</item>
        <item>مجموعه کاخ گلستان، یادگاری به جای مانده از ارگ تاریخی تهران، محل اقامت شاهان سلسله قاجار و از زیباترین و کهنترین بناهای پایتخت دویست ساله ایران می باشد. سابقه تاریخی ارگ سلطنتی به روزگار صفویه باز می گردد.  بخشهای مختلف این مجموعه در حال حاضر شامل ایوان تخت مرمر، خلوت کریم خانی، اتاق موزه (تالار سلام) و حوضخانه آن، تالار آینه، تالار عاج یا سفره خانه، تالار برلیان یا سفره خانه، تالار برلیان یا تشریفات، ساختمان کتابخانه، عمارت شمس العماره، عمارت بادگیر و حوضخانه وسیع آن، تالار الماس، کاخ ابیض و چادر خانه می باشد.</item>
        <item>سردر باغ ملی طی سال‌های ۱۳۰۱ تا ۱۳۰۴ ه.ش‌، به عنوان دروازه ورود به میدان مشق‌، که محوطه‌ای نظامی و در اختیار قشون بود، احداث شد. مدتی پس از ساخت دروازه‌، فکر ایجاد اولین باغ عمومی شهر تهران به نام باغ ملی، در اراضی داخل میدان مشق‌، مطرح و طرح آن تهیه شده و به اجرا درآمد و نام دروازه میدان مشق به سردر باغ ملی تغییر یافت‌. باغ ملی چند سالی بیش‌تر به جا نماند و در محوطه آن وزارت امور خارجه‌، کتاب خانه ملی و موزه ایران باستان را ساختند. اما نام این باغ بر سردر میدان مشق باقی ماند و مردم سردر باغ ملی را به عنوان نماد تاریخ معاصر تهران و معماری خاص تهران قدیم می شناسند. این بنا، کار استاد جعفر خان معمار کاشانی است‌. سفت کاری‌هایش توسط استاد اسماعیلی‌، ستون‌ها به دست استاد کریم منیژه و کاشی‌های آن نیز توسط مرحوم استاد خاک نگار مقدم ساخته شده است‌.</item>
        <item>بوستان ولایت نام بوستانی در جنوب غربی شهر تهران است که در محل قبلی فرودگاه قلعه‌مرغی ساخته شده است. این بوستان دارای ۳۰۰ هکتار وسعت و امکاناتی از قبیل شهربازی سقف‌دار و پیست دوچرخه سواری و موتورسواری می‌باشد. فاز یک این بوستان با 60 هکتار مساحت در سال 1390 به بهره‌برداری رسید. از امکانات ویژه این بوستان می توان به گشتگاه پیاده (باغراه ایرانی)، زمین های بازی کودکان و بزرگسالان، پیست های اسکیت و دوچرخه سواری و غیره اشاره کرد. از این بوستان در تعطیلات نوروزی به ویژه نمازخانه آن برای اقامتگاه مسافران نوروزی استفاده می شود. در کنار ایجاد کاربری اقامتگاهی، غرفه ای نیز برای ارائه خدمات مختلف گردشگری در این بوستان ترتیب دیده شده است و در قالب یک نمایشگاه بهاره، خدمات مختلف به گردشگران ارائه می گردد. ضمن اینکه این بوستان خود به تنهایی یک جاذبه گردشگری به شمار می رود.</item>
 </string-array>
    
    <integer-array name="answers">
        <item>1</item>
        <item>3</item>
        <item>2</item>
        <item>4</item>
        <item>1</item>
        <item>4</item>
        <item>2</item>
        <item>1</item>
        <item>3</item>
        <item>1</item>
        <item>4</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>1</item>
        <item>4</item>
        <item>4</item>
        <item>3</item>
        <item>2</item>
        <item>4</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>1</item>
        <item>3</item>
    </integer-array>
    

    <string-array name="placeLatitude">
        <item>35.80011686248912</item>
        <item>35.75534759306613</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="placeLongitude">
        <item>51.42787798407287</item>
        <item>51.4192425997748</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    -->

    <integer-array name="placeKeys">
        <item>16548</item>
        <item>65488</item>
        <item>45679</item>
        <item>62158</item>
        <item>78954</item>
        <item>23456</item>
        <item>95423</item>
        <item>35498</item>
        <item>86542</item>
        <item>19875</item>
        <item>64521</item>
        <item>72549</item>
        <item>27895</item>
        <item>91254</item>
        <item>31548</item>
        <item>84527</item>
        <item>12648</item>
        <item>57882</item>
        <item>76485</item>
        <item>24658</item>
        <item>93157</item>
        <item>41978</item>
        <item>37842</item>
        <item>82648</item>
        <item>52597</item>
    </integer-array>

</resources>