<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">گنج تهران</string>
    <string name="btCloseHelp">بازگشت</string>
    <string name="btCloseTreasure">بازگشت</string>
    <string name="help_title">راهنمای بازی گنج تهران</string>
    <string name="treasure_title">گنج تهران</string>
    <string name="tvHelp"><b>گنج تهران چیست؟</b>\n\n
        برای یافتن گنج تهران ابتدا باید در این مسابقه ثبت نام کنید سپس به دلیل موقعیت محور بودن مسابقه، باید که در اماکن 25 گانه گردشگری مورد نظر بازی، حاضر شوید و با اسکن بارکد های دوبعدی نصب شده در محل به سوالی که از شما پرسیده می شود پاسخ دهید و مراحلی را طی کنید و به گنج تهران دست یابید.\n\n
* در صورتی که برنامه اسکنر بارکد در تلفن همراه شما نصب نباشد، به شما توصیه می کنیم از طریق این برنامه آن را نصب کنید.\n
* موقعیت دقیق بارکدهای نصب شده در نقاط 25 گانه، توسط نقشه تعبیه شده در برنامه مشخص شده است. با این وجود شما برای یافتن بارکدها باید کمی رنج ببرید تا نابرده رنج گنج میسر نشود! (توجه داشته باشید که فقط کمی\u2026)\n
* در صورتی که به 10 سوال پاسخ دهید امکان شرکت در مرحله برنزی و و در صورتی که به 20 سوال پاسخ دهید امکان شرکت در مرحله نقره ای را خواهید داشت.\n
* در صورتی که به تمامی 25 سوال برنامه پاسخ دهید شما به مرحله طلایی راه یافته اید.\n
* در صورتی می توانید در مسابقه شرکت کنید که یکی از مراحل طلایی، نقره ای و یا برنزی را پشت سرگذاشته باشید و دکمه شرکت در قرعه کشی مسابقه را ارسال نمایید.\n
جوایز برندگان گنج تهران:\n
* 100 سکه تمام بهار آزادی برای 100 برنده مرحله طلایی\n
* 100 سکه نیم بهار آزادی برای 100 برنده مرحله نقره ای\n
* 100 سکه ربع بهار آزادی برای 100 برنده مرحله برنزی\n
* اهدای کارت نقره ای شهرداری تهران (بدون قرعه کشی) برای کسانی که به تمامی 25 سوال پاسخ صحیح دهند.\n\n
مراسم اهدای جوایز در روز 10 اردیبهشت ماه 1392 مصادف با روز خلیج فارس و شب ولادت حضرت فاطمه (س) در سالن همایشهای برج میلاد با حضور مدیران ارشد شهرداری تهران طی مراسم جشن و کنسرت هنرمندان برگزار خواهد شد.\n\n
برای اطلاعات بیشتر به سایت GanjeTehran.com مراجعه کنید.\n\n
راههای ارتباط با ما:\n\n
آدرس ایمیل info@ganjetehran.com\n\n
شماره پیامک 30002111</string>
    <string name="tvTreasure">تهران؛ با زیبایی سادگی امامزاده صالح (ع)، دامان پُر چون و چرای البرز، پس کوچه های همرَهی شمیران و تپه های دربند، خروش لاله های خونینِ  میدان شهدا، خاطرات ماندگار  فرزندان خاک و بارانِ باغ موزه ی دفاع مقدس، رویدادهای مشروطه ی بهارستان، تاریخ معاصر نیاوران و معماری مدرن برج میلاد گنجی ارزشمند در خود نهان دارد...\n\n<b>مدیریت توسعه گردشگری شهرداری تهران</b>\n
نوروز 1392</string>
    <string name="tvAnswersCount">تعداد پاسخها: </string>
    <string name="btDeal">شرکت در قرعه کشی</string>
    <string name="btDealConfirm">ارسال پاسخها برای شرکت در قرعه کشی</string>
    <string name="btDealCancel">عدم ارسال</string>
    <string name="download_scanner_link">http://atd.com.co/component/jdownloads/finish/1/14</string>
    <string name="downloading">درحال دانلود</string>
    <string name="update_download_error">خطا در دانلود</string>
    <string name="callCenter">30002111</string>
    <string name="tvAddress">"آدرس: "</string>

</resources>